月領22k,在台北買5000萬房子!小資男:一切靠規劃與人脈

月領22k,在台北買5000萬房子!小資男:一切靠規劃與人脈

作者：葉州倫

本報訊/
五年前，剛退伍的小柯，只有不知名私立大學的文組學歷，求職時處處碰壁，最後在台北
縣某間小公司上班擔任小職員。

過了半年，小柯覺得這樣下去不是辦法，突然覺醒，決定訂出一個五年買房計畫，步步規
劃徹底執行！

「剛開始真的很痛苦，什麼交際應酬與娛樂消費都不能做了」小柯回憶道。但是回想起自
己過去的人生，其實也這樣渾渾噩噩，突然有一股聲音在自己體內覺醒，「我開始利用下
班時間去上財務規劃課程與外文課程，增加自己的實力。」利用網路上大大小小免費的資
源，小柯發現自己過去學生生涯實在浪費了很多時間。

「剛開始會覺得很懊悔自己過去到底在幹嘛，所以現在有機會反而更努力，加強衝刺。」
就這樣，小柯利用通過大大小小的英文檢定考試，讓公司逐年幫他加薪3%。

「除了薪水成長還不夠，我還去報名了許多管理課程，認識許多業界傑出人士。」透過這
樣的交流，小柯逐步建立起自己的人脈。

最後，靠著這五年來累積的兩百萬，付了頭期款，再加上父母給的4800萬，小柯
買下人生第一棟房子，而且是在台北市精華區。

「有夢最美，築夢踏實。」小柯眼神堅毅的說著。

月入8千買林寶

居然有台灣買樓版

感動

係咪香港人寫

印象元祖版係台灣人寫

睇到標題已經即刻拉去最尾果句